明顯永續基本法才是正途，其實港奸知死未？

永續了，香港變成永久特區，土共冇得借50年限期將至之名來香港搞風搞雨，也確立了香港的特殊地位，名義上冇港獨咁嚇親土共，土共亦冇理由借你既永續基本法來攻擊你搞獨立，因為法理同名義上的確唔同獨立，係最溫和又有效亦俾足面共產黨既一個尚算有機會可行既方案，既保障香港市民及各商人利益，亦可以阻止土共某些想夾硬立既惡法

最初推行永續基本法政綱的團體：熱血公民(黃洋達，鄭松泰，四眼哥哥)香港復興會(陳雲)，普羅政治學院(黃毓民)

當日攻擊及反對過永續基本法政綱既人同團體有：
各種土共團體，所有建制派，泛民所有人(包括：民主黨，公民黨，工黨，社民連，人民力量)，老千蕭若元，劉小麗，朱凱迪，長毛，本土民主前線，青年新政，香港民族黨

最初支持，選舉失利後反而話永續基本法唔掂既人有：黃毓民，仇斯達，盧斯達，低俗頻道既 啤梨

亦可以阻止土共某些想夾硬立既惡法

而家《基本法》仲係度喎，未使續住喎

請問阻咗啲乜撚野惡法？

土共冇得借50年限期將至之名來香港搞風搞雨

屌你老母原來樓主黎搞笑

唔該晒幫手推post，橫掂個原意都唔係想俾你地呢班港奸睇

又要自己推

港奸左膠土共偽港瘋快d入黎鬧下我啦

利申：非熱狗，非城邦狗

純粹普通小市民一個

求禍港左膠入黎搞抹黑！

家屬已被利用同收買。

香港好撚多人根本連永續基本法係乜就亂鳩咁反對，永續基本法只係確定香港主權嘅手段，香港建國先係目的。《基本法》賦予香港近乎國家的自治權，香港有自己的貨幣、稅制、奧運代表團和憲法（基本法），並能以中國香港的身份成為世界貿易組織成員國。但因基本法只保障原有的資本主義制度和生活方式五十年不變，間接表示《基本法》行使夠五十後，香港會跟隨中國的社會制度和生活方式，喪失高度自治權，處於類似直轄市的狀態，因此中共會在這五十年裏用盡一切方法赤化香港和掠奪香港資源，以便在香港的高度自治期滿後順利和輕易收回香港。永續基本法是指透過刪改《基本法》第五條，將《基本法》賦予香港的自治權永續，確定香港的實然主權，維持香港的自治地位，做到真正的港中區隔。由於永續基本法符合各國商界利益，也符合中美利益（尤其是中國，因為中國是開發中國家，最需要利用香港的特殊地位來和外國做交易），因此中共和建制派無從反對，只能默許和贊成。若果立法會真的不夠票通過的話，主張永續基本法的選舉聯盟可以用議會抗爭甚至辭職引發變相公投向其他議員施壓。在各種壓力下，不論建制或泛民也被迫支持。永續基本法後，香港的實然主權得以有效行使，港中變相實行兩國兩制，使到香港即使民主化也不會影響中國的國家安全 ，中共也不再需要干預香港内政。至於甚麼人大可以釋法的廢話，在未確定主權時的香港已經可以由終審法院影響人大可釋法的結果（莊豐源案），何況已經確定主權。